---
description: 有些物品不能通過Pickupp 宅配服務進行運送，或者需要特殊的文件。
---

# 禁止與限制物品(NDD)

可以於此看禁止和限制物品以及以下物品。

### 現金或貴重物品

有價證券或珠寶、藝術品等貴重物

![重要文件](https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.pickupp.io/strapi/Contract\_f23bba2798.png)

### 重要文件

具通訊性質之信函或難以再補發之書面文件

![活體動物或屍體](https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.pickupp.io/strapi/animal\_30bd841f3d.webp)

### 動物、植物以及類似物品

包括但不限於動物、昆蟲、遺骨、牌位或佛像等

![違禁物品](https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.pickupp.io/strapi/poison\_e00bd034e1.webp)

### 危險、有毒等違禁物品

如：槍砲彈藥、易燃物化學液體、有毒物品等

![酒類酒精等易碎品](https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.pickupp.io/strapi/fragile\_158932e59d.webp)

### 易碎物品

如：酒類、酒精、碗盤等玻璃、陶瓷材質物品

![生鮮低溫易腐食品](https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.pickupp.io/strapi/1080x1080\_36bbd23eb0.png)

### 生鮮低溫食品

生鮮蔬果、易腐或需溫度管理之物品等

## 常見問題解答

1. 我可以使用Pickupp 宅配服務送營養補充品嗎？&#x20;
   * 這取決於您要運送的補充品的種類以及目的地。通常來說，不允許運送任何類型的藥物（包括中藥和西藥）。
